高院法官彭寶質疑原審法官蘇文隆就普通襲擊罪，以最高的判囚6個月為量刑起點判刑過重，判上訴老翁即時獲釋

六旬漢去年在上水醉酒後，襲擊途人及一名警長。而他事後被送至北區醫院，疑在院內遭多名警員毆打。六旬漢承認普通襲擊及襲警兩罪，在裁判法院遭判囚6個月，而原審裁判官就襲警罪，更採納該罪的最高刑期為量刑起點。六旬漢不服判刑，早前取得保釋以等候上訴。而高等法院法官今(14日)聽取陳詞後，指本案的襲警案情「好難話係最嚴重」，判他上訴得直。考慮六旬漢由判囚至取得保釋期間已服刑21天，法官改判他一個即時獲釋的刑期。

原審官採最高量刑點

上訴人鍾志華（62歲）早前承認於去年6月25日，在上水天平邨天明樓外公園襲擊男子廖俊景及警長莫兆強。原審裁判官蘇文隆就普通襲擊罪，以判囚3個月為量刑起點，而襲警罪則以控罪最高的判囚6個月為量刑起點。因上訴人認罪而獲刑期折扣，而兩罪的刑期分期執行，最終刑期為6個月。

上訴人於本年5月中被判囚後，即時入獄。至6月5日才在高等法院准以10萬元現金保釋。

認為兩罪不應分期執行

代表上訴人的律師陳辭指，上訴人案發前與妻子吵架，飲了十罐啤酒，受酒精影響下犯案。律師又指，原審裁判官就襲警罪採納該罪最高刑期的6個月為量刑起點，值得商榷，認為涉案兩罪不應完全分期執行。

高院法官彭寶琴則指，事主未有嚴重受傷，其中警長的傷勢為1厘米長的裂傷。

官：遇再嚴重類別點處理

律政司代表則回應指，案中有嚴重因素，支持原審裁判官採取比較高的量刑起點。惟彭官指，原審裁判官就襲警罪，不單是採取比較高的量刑起點，而是該罪最高刑期為量刑起點。

彭官指，採取該罪最高刑期為量刑起點，其案情必須最為嚴重和惡劣，惟本案上訴人只是揮拳一次，彭官坦言：「好難話係最嚴重」，又指若此案情屬最嚴重的類別，「其他案件點處理呢？」

彭官聽取陳辭後，隨即裁定上訴人得直，改判他即時獲釋的刑期。彭官又指，將會以書面判辭解釋其理據，相信可於下周一頒下判辭。

上訴人因政見問題與人爭執

案情指，上訴人案發地點飲啤酒後，因政見問題與數人爭執，在場的一名市民廖俊景只在玩手提電話，沒有參與討論。惟上訴人以為廖拍攝他們，攬住廖及在廖的頭上吐口水。上訴人之後踢廖的腹部，及拳打他的眼。

警員接報到場後，上訴人不斷問警長的編號，又突然打警員的面，上訴人最終被在場警員制服。

案件編號：HCMA106/2020

彭寶琴竟然轉死性
#制裁近了

又係你呀 蘇文隆

個大鼻真係要上歷史牆

仲有，陳文慧，吳重儀，杜定浩，蘇維德

大家要好好記住

紅官竟然質疑紅官

狗咬狗蘇狗睇黎會成為condom

如果阿伯都要判6個月，呢班違法警要判6年都不為過

個肥婆紅到黑喎
制裁下就9 縮

由6個月刑期變左3個星期
真係爭好遠喎

咁其實阿伯係藍定黃??

酷刑係判終身
判6年都太過輕

PIN THIS

蘇文隆你老母臭閪全家比狗屌

佢過左身既老公都係警察

可能因為美國？

仆街蘇文隆死全家

轉死性都冇用啦
之前畀佢重判嘅手足仲受梗苦

隻豬閪琴都要還㗎遲早
睇佢好得幾耐

證明蘇文隆判刑純粹政見出發

再投訴個原審法官蘇文隆

被警棍通完屎眼後轉黃

世界在看

真 投訴師出動

如果一個法官既判決係多次上訴成功，應該要炒，法院無呢個機制 ?

一年時間看清香港既法治，原來有咁多紅官寄居

唔知

唔係政治case

佢d仔係黃，識得搵民主黨幫手，佢本身比狗打到咁應該都轉黃

彭寶琴 vs 蘇文隆
紅官對決?

原審法官當被告係重量級拳王，揮拳一次有幾百磅力？

蘇狗生得咁撚樣衰咪撚出世啦

等制裁啦on9蘇文隆，搵幾多錢邊度都唔畀你入境，冇銀行戶口，留係大東北啦

呢三隻狗判左未？唔撚記得左

1cm紅痕

蘇文隆真係仆街嚟

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

推

而家俾人制裁有高規格別墅

第時成個別墅區都係香港人同聲同氣
北京小香港

陳慧敏丶吳重儀丶杜浩成丶蘇惠德

蘇 文 隆 要 明 留 青 史

Push

差唔多啦，好難記

判幾耐？

無判/未判

根本所謂法律任你鳩噏